男子搭港鐵企太近 被指非禮女乘客

繁忙時間港鐵人多擠迫，乘客之間距離非常貼近，有時會引起尷尬。有網民乘搭港鐵到中環站時，發現一名中年男子緊貼一名女乘客身後，單手握着車廂內的扶手，而男子手臂很接近女乘客胸部，引起貼文者批評，「個男人將隻手伸咗喺女仔胸下面，我肯定佢有掂到個女仔」。不過有網民就不認同，「(握着)扶手都畀人網上批鬥真係慘」。

貼文者近日在Facebook群組「西環變幻時」上載圖片，指該名男子握着扶手，並愈站愈近女乘客，左手手臂更貼近對方胸部位置，貼文者於是斥責他，「爆佢問佢點解要掂到人」，對方表示因車廂搖晃才不小心碰到，下站隨即離開車廂。

網民對此反應兩極，有人認同貼文者，「謝謝你示範唔容忍啲XX亂嚟」、「個男人如果係君子嘅，避免誤會唔應該喺呢個位扶」。不過亦有網民認為人多擠逼，無法肯定男子是故意觸碰別人，「我建議所有男人6點後放工唔好坐地鐵，地鐵火車留返畀女人坐」、「繁忙時間男人唔畀搭地鐵，搭咗都唔准揸扶手，咁就天下太平喇」。

網民有話說

Sam Tsui：扶手都畀人網上批鬥真係慘

Rublev Andrei：謝謝你示範唔容忍啲XX亂嚟，太多人淨係識影相上網實際上乜都唔做，完全幫唔到件事。

Cindy Tong：個男人，如果係君子嘅，避免比人誤會亦唔應該喺呢個位扶，總有其他位可以扶吧！

Shing Fai Tsang：我建議所有男人6點後放工唔好坐地鐵，地鐵火車留返畀女人坐

Benny Lau：繁忙時間男人唔畀搭地鐵，搭咗都唔准揸扶手，咁就天下太平喇

君子不立危牆之下

咪臭係，瓜田李下都未撚識

有罪假定

見過有d仆街特登攞女仔胸前嘅扶手位，但係女仔可以退後一步/一隻手護胸

點解唔係女人放工唔好搭地鐵？

我試過坐東鐵迫撚到俾成班OL圍撚住........
前面個個仲要.....
一煞車成個屎忽CUP埋我JJ度........
你老母我懷疑上左女性車廂俾人非禮

咁撚麻煩，整一個女性車卡，啲八婆s塞哂入去個臭西車卡度啦，永遠無人非禮妳地啦

如果幅圖，後面個中年男換成一個高大西裝型男（for example袁文杰呀游生嗰type），睇下條女會唔會話非禮

屌，你都好d
我試過明明架車唔迫，有個阿嬸迫埋黎
烏低身拎野仲要拍我賓

試過地鐵4人位得我同個阿嬸
個阿嬸都坐到好埋仲要不斷撞我
最後我走開比佢坐哂算

男女都唔夠警覺性，俾英國佬圈養慣的港豬

條女企正佢面前，阻住佢扶個扶手又係個男人錯。
捉唔實上面舊鐵/塊板， 到時架車chok一chok，仆左落條女度又係個男人錯。
人多逼埋少少，有少少身體接觸，又話係非禮，又係個男人錯。
香港人少少嘢就放上網公審，又出埋樣，一班無知婦孺又覺得係個男人錯。

所以話喺香港地，做男人真係好唔著數。

如果佢想搏懵嘅話，條女大不了可以企過少少，至少避過咁尷尬嘅角度。

匪製車零舍 chok, 小心

總之乜撚都係男人既錯

整女性車廂囉
睇圖覺得有d近
不過主要都係樣既問題

你哋嗰啲算乜嘢，有次我喺東鐵埃埋條柱瞓吓覺，一起身有條女（應該廿幾歲） 貼埋塊玻璃企，將個patpat擺埋喺條柱同玻璃之間(即係我塊面度)，都唔知放咗幾耐，搞到我一返公司就要洗頭。

試過有次搭輕鐵，多人，都幾迫，然後有個30零歲嘅阿嬸撞埋嚟，雖然我知道佢唔係有心。屌佢老母佢大叫非禮
我：
然後成車人望住我
下減一萬字
好彩我細妹喺我隔離，如果唔係水洗都唔清
好心啲女人咁介意同人逼（雖則大家都唔想），你就咪撚搭公共交通工具

人多擠逼時
好心自己避嫌先
咁樣伸隻手通過人地胸部
好難唔引起懷疑
一係就等下一班

淑女不應搭地下鐵

樣既問題

成日搭車俾女胸壓

就咁睇幅相 個女仔右邊都好多人下喎 想問下 呢個情況可以點樣企過少少點樣去避開?

繁忙時間班班車都迫架la, on尻未搭過？
定講埋曬d廢話叫人早d返工達d收工？

個男人隻手臂識擺位置呀，條柱高啲同低啲既位都唔捉

利申：自保一定會捉高啲條柱，除非好想掂先會捉果啲位，計埋方向，一剎車壓埋黎，真係不得之鳥啦

高D俾條女隻手頂住
低D佢自己手短 你見佢都伸到直哂

痴線,先唔好講咩風度唔風度,一定要男人做主動先? 女人自己唔識避忌下? 下下推責任比男人? 我夠可以話條女性擾我啦

香港地鐵乘客密度已經低過日本好多

左邊條女好似幾大波

有心抽水會咁樣就住就住，明顯連掂都掂唔到條女

所以我寧願搭巴士, 盡量唔坐女人隔離

屌 如果係仔 無話放上fb 比人捉到影相都大撚鑊

整女性車廂唔該

利申：毒撚樣

如果係個男人扶左幾個站先 個女人先走過黎扶呢 唔通女人黎扶我就讓埋個扶手位比佢扶?

屎忽頂Jer 都嚟唔切

痴撚線 點樣企得穩呀 有d 人天生平衡力低唔通唔比扶呀 一陣唔扶跌撚埋條女度又話非禮

大陸有女性車卡
但入去全部男人

包括我

捉高啲點出到力扶住條柱
個女人又on99唔識擰轉身企
睇到佢個嘴就知係柒嘅

以打籃球黎比喻香港女性黎講真係十足街場堆廢人係唔撚係都叫foul, 掂到手毛叫打手又foul
搭地鐵真係好撚大壓力
番大陸搭有時仲撚迫男又好女又好起碼冇話個眼神想殺左你話姐係咁接接聲

以事論事.條矮撚明顯想抽水wor
附近咁多位又明知自己160都冇咁樣係人地波邊扶手

on99 乜柒都放上網批鬥
唔即場講 放上網做鍵盤戰士?

男嘅都可以用袋格主自己同條女，你又唔對大媽禁近

你頂到班女人, 都會比佢地屌你

生得樣衰唔好坐地鐵

地鐵大撚把依啲咸濕廢中 黃撚左就扮無辜 咁撚多野可以捉住係要捉果個位？

平衡差都要睇醫生
咩世界

下次我一定打乞痴兼咳再放屁，趕走啲八婆。

影相者角度唔fair啦已經
我高就話可以一手頂撚住車頂唔洗拎條柱
佢咁樣係會有機會撞到條女, 個胸我諗難d佢有手臂都扶緊
所以我想講香港人道德要求高撚到仆街, 淨係識諗有冇非禮到條女
我話影人個個分分鐘先入為主覺得男人係後面就係要非禮人
定話影人個個有經驗呀

香港地鐵繁忙時間站同站之間dup低幾多次你知唔知?

平衡好都要有空間緩衝, 咁驚比人hi到去搭的士啦屌

你有冇翻過工 繁忙時間既地鐵有位入到去已經係萬幸 就算你想留啲空位 後面既入都會迫你入去

男人生得樣衰真係唔應該繁忙時間坐交通工具
利申：唔靚仔

話明矮撚
一開口就知你以自己角度睇件事

整返個女性車廂,之後用既全部都只係得係連登仔

點解啲人搭地鐵鍾意梅花間竹咁企

好難講, 得張相, 佢可以係因為矮先扶到咁低, 都可以係特登想抽水

如果有片, 影到佢隻手臂有郁動先有證據

不過咁逼咁多人, 又企得咁埋, 男人都係避嫌啲好, 盡量唔好痴咁埋啲尷尬地方, 如果唔係, 冇心都比人誤會係有心

其實可唔可以頭4卡係男, 尾4卡係女, 如果有空卡先男女一齊企?

男人一出世就係原罪

地鐵逼你掂到女士？你有罪
地鐵逼女士掂到你？你有罪
搭地鐵你扶前面女士旁既扶手？你有罪
搭地鐵有位女士扶你身旁既扶手？你有罪（唔死開，無紳士風度）
你未成年就同未成年少女扑野？你有罪
同一位女士性交？你有罪（無簽自願性交絕無強姦同意書）

仔友揸個位咁低可以點掂到人？

架車逼就代表可以借機抽水？ 隻手唔撚識放好啲？ 應該話你扮唔識避嫌仲恰當

你唔掂前面就掂到後面，點走呀？

點撚解果個位係胸？

明明男性先係受害者，點解要整個「女性車廂」保護佢地？
整個男性車廂先係正確

根本就男女不公

成日話男人非禮

女人非禮男1人唔得既

人多掂到正常 掂到手臂膊頭都正常 咁樣掂人地個胸就唔正常

姑勿論係咪掂到個胸就一定係男人唔岩
由頭到尾都係發文者覺得個男人掂到個胸，女士無出過聲

屌而家折墮到扶都唔俾扶

有班撚樣話香港交通發達，錢又唔係搵得多，養車黎乜。

我一笑置之

原來發文者只係掂到個女仔，無話掂胸，根據你套講法，姐係無問題啦，個男人好無辜

根本就係條女後面有位
個男人右手仲有位禁電話
條女換另一隻手拎柱 個身後少少
個男人就唔使企得咁尷尬

要嘟身份証係女先比入。

根本就係條女企得衰，阻住人揸扶手。

整女性車廂無用。
要整多條例話非女性車廂既女性比人非禮無效。先可以迫到女人入去

所以人多擠逼時我一定雙手舉高捉住條坑

同香港法治精神有所違背wo

我地呢d 叫保護女性
好似係

廢中女屈人炸吓嘛

男人隻手唔小心hi到女人個波=男人非禮女人
女人隻手唔小心hi到男人條jer=男人非禮女人

入男性車廂可以安心玩電話唔洗眼望八方比人屈非禮，諗起都安心

收女人兩倍錢好似頭等咁喇。

有次搭lift 前面有個大媽，成架lift 好迫， 一出lift 條大媽狂向後睥我口up up， 我即刻沖上前問佢咩事， 佢話我企咁貼佢， 佢老公淨係話我係咪好趕時間叫我快啲行， 佢老味 條八婆老過我老母， 又矮又醜又老， 覺得我隔空抽佢水

果個位係車卡中間 得果條柱
佢企中間 手又唔長 頂唔到天花借力
淨係可以咁樣揸住條柱我覺得好合理

結論 矮係原罪

有啲阿叔真係搏大霧架

其實話扶高D抓低D既人有冇捉過扶手
有時就係得一個位扶得最舒服最就力 點解要為左你堆女人要自己扶得辛苦d?

我想問君子不立危牆之下姐係想人點?

繁忙時間我想班班車都係咁迫, 我想上下一班都比人迫上車

所以人多而男人附近有女人就=男人唔係君子?

強盜邏輯

女人就係咁垃圾

d女人真係以為自己個身好值錢
去做雞 一次100蚊都冇人屌啦 何況只係hi你一下

古代人唔俾女人出街係有原因

奇蹟插入

有撚胸俾人掂咩 白撚痴

講緊條女？

其實岩， 男性車廂， 男性唔想比人誤會既識自動自覺入去； 敏感既女性亦唔應該入左男性車廂。 絕對好過咩女性車廂

我同力零身體接觸， 係企得較近， 無掂到

「請緊握扶手!」 扶手本應是用手握的，不是給身體依傍的，不論用背部還是胸部接觸扶手，使其他人不能緊握扶手都是錯和自私。

好在夠高
番工迫時用頂天立地，手撐天花企就唔驚比人誤會

矮仔點算

咁癲點解唔為左避免人地誤會扶高d呢
到時等警犬到麻煩d定辛苦少少拎到d

刷過首抽
夠高/唔使坐地鐵

係啦實係啦
我朝早搭都好撚多人 有時d女人仲特登走去捉住我本身捉緊嘅扶手tim
我覺得佢地都非禮緊我囉 真係好可怕！！

香港地，男人＝有罪

所以我唔搭地鐵
等巴士排餐死，臨上巴士前見到冇位就索性等下一架

地鐵發生過基佬自拍都俾八婆屈偷拍
又要叫職員嚟又剩，最後還予基佬清白，個八婆唔道歉都算，仲話鬼叫你係男人

睇黎你數學應該F

手同一個長度, 扶高的話個人同條柱既距離會近左 (圓同radius問題)

咁果陣就真係J頂屎忽

I can’t see ball

佢企個位頭頂又真係無扶手
一係就禁住個車頂
但會好攰
我認為個女人轉一轉個角度問題就可解決

非禮就算唔告唔入都一身蟻，搭地鐵真係盡量避開女人避免接觸
D女人自己唔避開，你唔小心hi到都係你唔岩

關愛柱

女人可以點轉?
個男人右手係佢背脊,一郁就撞隻手以為冇位啦

個男人左面就仲有位

有班狗公令佢地有咁既價值觀。

個女人右邊都有位, 同埋都係近扶手

個男人左邊果個空位冇人企係因為果個位冇野扶

有日我搭𨋢落樓跑步，我靠後面幅牆企。
去到中層有個拜完年嘅阿嬸入𨋢，一入嚟就企正喺我前面。
我驚掂到佢個屎忽，所以就縮後少少，不過估唔到佢忽然會彎少少身摷手袋。

事出突然，我縮都縮唔切，佢屹起個屎忽果下掃左我條J一野。
我個心當堂涼左半截，驚佢會嗌非禮，但佢好似唔覺咁。
落左兩層又人入，個阿嬸再逼後一步。我已經退冇可退，條J直情貼住佢屎忽。
屌你，我真係唔敢郁，果陣仲諗緊好彩佢冇嗌。

然後佢又扮摷利是。呢刻我先知佢應該係有心，因為我著跑步褲好薄，佢就著鬆身西褲。佢一定知掂緊我邊度，但仲刻意磨左幾下

試過地鐵有條臭閪港女坐係個呀叔隔離 個呀叔都無撚掂到佢 佢就屌鳩個呀叔話 ：你唔好掂我呀！

個呀叔即刻扯火 ：你講乜撚野 係咪話我掂到你？即刻落車報警呀！即刻落車呀屌你老母！

之後條女笠水 笠撚到即刻話 ：我無話你掂 係叫你唔好 警告你！

呀叔話：我警告你咪撚警告我，你話我掂到你既，就撚疆一齊去報警。

條臭閪港女無聲出，俾呀返由金鐘屌撚到去油麻地

喺香港做男人慘過做狗

搭地鐵逼唔小心有碰撞人之常情
好多人真係會收埋對手同盡量靠後唔比人誤會
但係亦都有啲仆街係乘機非禮
試過有條西裝友扮揹背囊hi到我個胸之後9秒9落車
亦都試過明明有位比我入車箱 而我好肯定我地唔到掂到對方既情況下佢伸隻手出黎揸左我pat pat一下 我即刻轉身啤住佢 佢完全唔敢望我 下個站就落左車
唔係所有女人都夠勇氣去指證呢啲仆街 好似我咁最叻都只係啤佢而造就左更多呢啲仆街 亦都令女人更加敏感
所以結論係
要怪都只可以怪呢啲根本一心諗住非禮既色狼
先至令到無意既人被誤解同令女人更有防範心

有d呀嘛屌你老母
大把犯案係壯年

總知我就唔會為左避嫌令自己辛苦
做左一般人應做既責任就算
我以前都試過為左避d女掂埋黎避到手腳震撚曬, 因為唔就手/腳企多幾個站好攰
諗諗下都on9, 你愈避佢愈企後
最後係上少d連登望下個世界
盡左責就得啦

咁整個男人車箱囉

個男人已經扶緊碌柱,點會冇野扶
佢扶住柱左移已經得
咁就唔會成個人企係個女人後面
左手攝前扶柱,右手係個女人背脊,圍住半個人

整臭雞車箱啦

都唔知博乜

我都覺得係樣問題

唔捉扶手一陣企唔穩撞到條女又係非禮

掂到ipad都比人話非禮

高登: 女人全全部都係雞

我試過返工時間，港島綫去柴灣方向幾次係金鐘站俾啲呀嬸係後面逼上黎了我pat pat，仲要係幾下，隔一陣又了幾下，真心想大大聲屌佢老母抽夠水未

驗眼啦

如果冇位,張相就貼住男人個頭黎影啦

過年前先有個FD係地鐵遇上西女人上完庭

港鐵識整廢人座位
唔識整 男/女性車廂

如果有個阿叔咁企係連登仔隔離會點呢
矛盾大對決

屌你,根本係樣既問題
係靚仔既卑人失禮返轉頭...女人咸起上黎仲咸過廁所水

女朋友試過咁樣俾人抽水
屌佢老母